{
    "question": "Bantuin aku donk..\r\n5 x (-5)'4 x 5'8 pake cara!!\r\n\r\nKet:\r\n'a= Pangkatnya ookey ;;))",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "5 x (-5)^4 x 5^8<br><br>ingat! setiap pangkat genap, bilangan ganjil yg dipangkat menghasilan bilangan positif<br>jadi (-5)^4 sama saja dengan\u00a0(5)^4 <br><br>5 x (5)^4 x 5^8<br>=5^1 x (5)^4 x 5^8<br>=5^(1+4+8)<br>=5^13<br><br>^= pangkat <br><br><br><br><br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sederhanakanlah-5-akar-3-43-6-akar-2-3-akar-2-552",
            "question": "Sederhanakanlah 5 akar 3 + 43 + 6 akar 2 - 3 akar 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "43 + 3 akar2 + 5 akar3<br>itu adalah jawaban yang paling sederhana",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-diameter-27-berapakah-kelilingnya-2-jika-diameter-23-476",
            "question": "1 . Jika Diameter 27 Berapakah Kelilingnya ?    2. Jika Diameter 23 Berapakah Kelilingnya ?\r\n\r\n\r\nPOIN MAKSUDNYA APA ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0 k =\u00a0[tex] \\pi [/tex]\u00a0\u00d7 diameter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] x 27<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a085<br>2. \u00a0k =\u00a0[tex] \\pi [/tex]\u00a0\u00d7 diameter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] x 23<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 72<br><br>itu hasil pembulatan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-belah-ketupat-pqrs-dengan-besar-tps-30-dan-panjang-297",
            "question": "Diketahui belah ketupat PQRS dengan besar TPS = 30\u00b0 dan panjang PT = 24cm    hitunglah :\r\na. keliling, dan\r\nb. luas belah ketupat\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PQ=QR=RS=SP=<em></em>\u221a24\u00b2+24\u00b2 =\u00a0\u221a576+576 = 33,9<br>Keliling = 4\u00a0\u00d7 PQ = 4\u00a0\u00d7 33,9 = 135,6 cm<br>Luas = 1/2 d1\u00a0\u00d7 d2 = 1/2\u00a0\u00d7 48\u00d7 48 = 1152 cm\u00b2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andi-dapat-menyelesaikan-pekerjaan-dalam-waktu-3jam-sedangkan-bu-213",
            "question": "Andi dapat menyelesaikan pekerjaan dalam waktu 3jam, sedangkan budi dapat menyesaikan pekerjaan dalam waktu 2jam. Jika Andi dan Budi menyelesaikan pekerjaan tersebut bersama sama ,maka hitunglah waktu yang di perlukan keduanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "andi = 3 jam<br>budi = 2 jam<br><br>3-2 = 1<br><br>jadi jawabanya 1 jam<br><br>sorry, tadi salah baca soal",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Andi = 3 jam<br>Budi = 2 jam<br>Selisih = 3-2 = 1 jam.<br>Karena mereka mengerjakannya bersama-sama maka waktunya cuma 1 jam.\u00a0<br>Maaf klo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-hasil-dari-pertanyaan-berikut-ini-747-575",
            "question": "Berapakah hasil dari pertanyaan berikut ini\u00a0 (\u221a7+\u221a4)(\u221a7-\u221a4)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u221a49-\u221a28+\u221a28+\u221a16=7-4=3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u221a11 . \u221a3 = \u221a33<br>\u221a33 = 5 \u221a8",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pakai-cara-ya-tolong-jawab-sebuag-lingkaran-luasnya-1256-435",
            "question": "Pakai cara ya ,, tolong jawab !\u00a0    sebuag lingkaran luasnya 1.256 cm\u00b2 . jika\u00a0 = 3,14 maka jari-jari lingkaran tersebut adalah ...\u00a0\r\nA. 20 cm\u00a0\r\nB. 21 cm\u00a0\r\nC. 22 cm\u00a0\r\nD. 23 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luaas lingkaran =\u00a0[tex]\\pi [/tex] \u00d7 r\u00b2<br><br>maka \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br><br>1256 \u00a0= 3.14\u00a0\u00d7 r\u00b2<br>\u21d4r\u00b2 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=1256 \u00f7 3.14<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=400<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 r \u00a0 \u00a0 \u00a0=20<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-sifat-sifat-bangun-datar-trapesium-siku-siku-396",
            "question": "Apa saja sifat-sifat bangun datar trapesium siku-siku..?? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Semua sifat pada trapseium berlaku pada trapesium siku-siku, tambahannya adalah<br>1. Salah satu sudut trapesium siku-siku besarnya 90 derajat, yang mengakibatkan trapesium siku-siku memiliki dua buah sudut siku-siku<br>2. Salah satu sisi trapesium siku-siku merupakan tinggi trapesium<br><br>#semogamembantuya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-suke-ke-n-dari-1-31248192768-2-4211214-678",
            "question": "Rumus suke ke-n dari : \u00a0 1) 3,12,48,192,768 \u00a0 2) 4,2,1,1/2,1/4. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. rumus Un = 3x[tex]4^{n-1} [/tex]<br>2. rumus Un =\u00a0[tex] 2^{3-n} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Untuk mencari n\u00a0<br>1) a atau U1 = 3\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = U3 / U2<br>\u00a0 \u00a0r = 48 / 12<br>\u00a0 \u00a0r = 4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0Un = <u></u>[tex]a r ^{n-1} [/tex]\u00a0<u></u><br>\u00a0 \u00a0768 =\u00a0[tex]3 x 4  ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0[tex]3 x 4 ^{4} [/tex]\u00a0=\u00a0[tex]3 x 4 ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a04 = n-1\u00a0<br>\u00a0 \u00a05 = n\u00a0<br><br>2) U1 = 4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = U3 / U2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = 2 / 4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = 1/2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0Un =\u00a0[tex]a r ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0[tex] \\frac{1}{4} [/tex] =\u00a0[tex]4x \\frac{1}{2}  ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0[tex]4x2 ^{-4} [/tex] =\u00a0[tex]4x2 ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a04 \u00a0 = \u00a0n-1\u00a0<br>\u00a0 \u00a05 = n",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-uang-logam-ditos-bersama-samatentukan-peluang-amuncul-3gam-619",
            "question": "Tiga uang logam ditos bersama-sama.tentukan peluang    A.muncul 3gambar\r\nB.muncul 1 gambar dan 2 angka\r\nC.muncul 2 angka",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peluang = <u>kejadian ditanya</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 kemungkinan kejadian<br>a. kemungkinan 3 gambar <br>=<u> 1\u00a0</u> <br>\u00a0\u00a0  8 \u00a0 <br>b. kemungkinan1 gambar 2 angka<br>\u00a0= <u>\u00a03\u00a0 </u><br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 8<br>c. kemungkinan 2 angka<br>=\u00a0<u> 4</u>\u00a0  atau\u00a0<u> 1 \u00a0  </u><br>\u00a0 \u00a0 8\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-xjika-2x12x22x32x504275-948",
            "question": "Tentukan nilai x,jika (2x=1)+(2x+2)+(2x+3)+....+(2x+50)=4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu yang pertama beneran (2x=1) ?? bukan (2x+1) ?? :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}